[美國大選] 參議院選舉 之 撐香港人參議員選情

首先聲明，本Post不介入美國政黨之爭，以香港人利益為出發點。
Disclaimer: This post is non-partisan, and is focused on the actions taken by Senators regarding to their Hong Kong policy.

正文

首先大家都知道11月係美國總統選舉，但同時聯邦參眾兩院都會進行選舉，民主共和兩黨會爭奪國會嘅控制權，重要性不下於白宮大位。不過呢個Post主要目的唔係要討論國會嘅控制權，而係反送中期間對香港有過唔同言論/行動嘅議員，各自選情如何，又會面對邊個挑戰。

聯邦參議院總共100席，50州每州各有2個參議員代表。不過唔係所有參議員都會參選2020年嘅選舉，因為聯邦參議員任期6年，每2年就選一次，每次只會改選三分之一議席。所以有留意國際戰綫嘅巴絲最熟悉嘅Marco Rubio, Josh Hawley, Ted Cruz, Rick Scott等幾位參議員都無需面對今次選舉。但係亦有好多同香港有關嘅參議員會面對選舉，例如Tom Cotton等等。希望各位不介入美國内政之餘，關心下同香港有關係嘅參議員選情。

今次選舉將會有33個州改選其中1位參議員，另有2個州舉行補選。以下係地圖：

預計民主黨最佳情況：

預計共和黨最佳情況：

由於以下幾個州選舉嘅現任參議員以及挑戰者都同香港關係不大，亦未有發表相關言論 (No Comment/Indifferent)，所以將會放到最後先討論，不過大家想傾/問都可以：
阿拉巴馬州 (AL)
佐治亞州補選 (GA Special)
愛荷華州 (IA)
路易斯安那州 (LA)
密西西比州 (MS)
新墨西哥州 (NM)
北卡羅萊納州 (NC)
南達科他州 (SD)
田納西州 (TN)
懷俄明州 (WY)

跟住會由A開始按州名字母講，所以會由阿拉斯加州 (AK) 參議員Dan Sullivan開始。

待續

香港抗爭係民主運動
唔係左翼運動或者右翼運動

希望連登仔唔好為左一時快感
令香港冇左一半支持

正解
我地係長期抗戰，期間兩黨都有機會執政
如果只靠一黨支持點打

幫你推

每次啲人屌民主黨左膠
我都想問班友
知唔知Jim McGovern有幾左

推 有用post

不如放棄立法會選舉啦

我有親戚住德州
有冇人選，叫佢投

阿拉斯加州 ALASKA

現任聯邦參議員：Dan Sullivan （共和黨）

背景：2014年起擔任阿拉斯加州聯邦參議員。出身商人家庭，哈佛經濟學系畢業，本職為律師，曾經出任阿拉斯加州檢察總長。擔任參議員之前曾經長期服役海軍陸戰隊，現時仍然隸屬預備役，軍階上校。

香港問題立場：雖然以參議員身份多數關注漁農業同交通問題（因為最影響阿拉斯加州），較少參與外交政策事務，但佢2018年開始身兼國際共和學會主席，主責協助各國民主政治及公民社會發展。2019年有和議 (Co-sponsor) 《香港人權與民主法案》（簡稱《法案》）。此外亦有於台灣大選時Twitter提到香港，及於訪問中解釋點解中共唔敢對《法案》通過作出反擊。

選情：各大民調機構都預測Senator Sullivan連任相當穩妥，一來阿拉斯加一向被視為紅州（共和黨有利），少有民主黨人勝選，二來民主黨似乎無人出選，改為支持獨立人士參選，勝算更低。不過上次2014年當選時候只係贏大約6000票/2%，算係有個小隱憂。

最有力挑戰者：Al Gross（獨立）
背景：整形醫生，兼職漁夫
香港問題立場：無

結論：連任機率甚高。

國際要人

（求人手置頂）【twitter 極度要人】英國議會提出香港議案；美國歐洲議員為桂民海發聲

要有民主先有得分左右

遲啲會講，不過可以先講結論
現任共和黨John Cornyn係有實際行動撐香港人
不過始終人地内政優先，香港唔係最重要因素。如果你親戚係民主黨人，可以建議佢初選投Cristina Tzintzún Ramirez，係民主黨參選人之中唯一表態撐香港嘅

係咪果個單眼佬

唔係，單眼佬係Dan Crenshaw，係德州眾議員

唔熟
見到DAN以為係

親戚住加州
點投民主黨都應該贏梗

agger

同埋兩個都係軍人
Sullivan係海軍陸戰隊上校
Crenshaw係海豹突擊隊少校

加州今次冇參議員選
同埋總統贏梗唔代表一切，仲有眾議員、州議員等等要投，張選票好大張架
點都要投，交咗稅架

亞利桑那州 ARIZONA

首先，向The Late Senator John McCain致敬，Rest In Peace

現任聯邦參議員：Martha McSally（共和黨）

背景：軍人出身，美國空軍學院畢業，美國史上首位女性戰機機師、首位女性飛行中隊指揮官，2010年上校軍銜退役。2019年起，由州長指派擔任亞利桑那州聯邦參議員，替補因病去世嘅John McCain生前席位。不過此舉極受爭議，因為McSally於2018年參選同州另一參議員席位落敗，結果獲得委任，形成勝敗雙方同時代表同一州局面。

香港問題立場：外交鷹派，有和議 (Co-sponsor) 《法案》。此外亦有於Twitter表達支持香港立場。

最有力挑戰者：Mark Kelly（民主黨）

背景：同樣軍人出身，航海工程系畢業、航空工程系碩士，曾任海軍飛行員、太空總署太空穿梭機指令長，四次執行太空任務。2011年因為妻子Gabrielle Giffords（時任眾議員）遭槍擊重傷而退役，此後長期推動槍械管制政策。

香港問題立場：無，政策主張以内政為主。

選情：Senator McSally 選情並不樂觀。以敗軍之將被委任，本身並非十分光彩，加上上任只得一年幾，未及做出成績，現任優勢可謂不存在。加上投票紀錄緊貼Trump政策，對於溫和中間派為主嘅亞利桑那選民並不討好。多個民調都顯示民主黨Mark Kelly稍微領先，不過既然係溫和派，屬激進派嘅Sanders如果初選總統，會否拖累選情仍屬未知之數。

結論：不容樂觀但仍有相當機會。

幫推
樓主好熟

但係佢會唔會覺得我地干預佢地內政

最近美國開始留意到中國響州層面搞滲透
所以地方政治都係要考慮嘅戰場

// Pompeo told some 44 governors at the National Governors Association winter meeting that they are being individually analyzed by at least one Chinese government-backed think-tank on how malleable they are, and how prone to cooperate with China. And he warned governors to be cautious on everything from business deals to pension funds to the D.C. Metro system.//

我地主要都係討論外交政策，內政議題其實要講都好難深入（槍管、醫療、教育呢啲其實好難話一邊絕對正確）

岩，只要佢反共（不論民主/共和）我地都支持。